有中學生指不應強制直播基本法研討會 亦有不擔心洗腦

「洗腦」就係要令到你被洗腦, 但以為自己無被洗腦囉！
ON

教育局就《基本法》研討會直播發出通告，邀請師生在校內觀看直播，有中學生表示在堂上收看直播會阻礙學習進度，但也有學生表示不擔心。

有中學生認為，不應該強制直播基本法研討會，學生應該有自由選擇是否看直播，在堂上播放會影響學生上課。亦有學生表示，作為香港人要認識香港法律，但高中學生課程緊湊，希望利用課堂時間學習考試範圍內的知識。

有官中學生認為，從未聽過學校有課堂直播基本法研討會一事，但認為作為香港市民應該要認識，對通識科也有幫助，不擔心會阻礙上堂進度，中學生有獨立思維，懂得分錯對，不擔心會有「洗腦」問題出現。